<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<search>
  
  
  
  <entry>
    <title>雨和她</title>
    <link href="/2023/02/27/my-dear-grandma/"/>
    <url>/2023/02/27/my-dear-grandma/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>&#x2F;作业x2</p><p>&#x2F;想再一次见到晴空下的融雪</p><p>&#x2F;亦发布于公众号“小鱼干集装箱”</p><hr><p>雨点就在这时毫无预兆地砸了下来，速度越来越快，也越来越密集。远方的天边甚至还隐隐约约地响起了几声沉闷的雷鸣。</p><p>这突变的天气在这个地处内陆的北方小城里实属罕见，以至于正在散步的我和奶奶被打了个措手不及。没有带伞的我们当时就做出了反应——立刻回家，然而即使这样，我们依然追赶不上大雨来临的速度。</p><p>我有些心急，只想赶紧带奶奶回家。这时奶奶却叫我停下来。我疑惑地看着她，她却把手里的拎着的一个空环保袋（原本我们是打算散步，顺便再去一趟附近的商场买东西的）套在了我的头上，还一边念叨着：“来，宁宁，我给你套上袋子，可别给你淋坏了。”我顿时感到不好意思起来：自己套着袋子，却让奶奶淋雨，这是怎么回事呢？便急忙推托：‘’要不还是奶奶你套着吧。”但奶奶仍然坚持着她的动作，“没事，我身子好，但把你淋坏了不行。”</p><p>无奈，我只好答应下来，毕竟雨正越下越大，而当务之急是尽快和奶奶一起回到家里。所幸的是，奶奶家离这不远，也就五分钟的路程。小区门口已渐渐近了，进去以后再走一小段路就能到。我不禁有些暗自高兴。</p><p>可惜，这高兴的时间并不长。因为随着我们和家的距离的缩短，雨也下得愈发猛烈。没办法，家暂时回不去了，我们只能先到小区的门卫室里避雨。我取下头上套着的环保袋，发现它已经湿了大半，甚至还在滴水；我的头发虽然也湿了，也只是一小部分。我心里一动，转头看向后面进来的奶奶。果然，她的头发几乎全湿了，蔫蔫地贴在头顶上。我顿时感觉更加不好意思了：万一让奶奶淋了雨，真的生病了该怎么办呢？我的心情更焦虑了。奶奶却似乎不在乎这个，她进来以后也没急着整理，就先问了我一句：</p><p>“宁宁你没事吧？”</p><p>“没事没事，倒是奶奶你怎么样？我……”我尴尬地想给她说声对不起，然而终究还是没能开口。</p><p>“没事就好，我就怕你淋感冒了。还好有个环保袋在这，就赶快给你用上了。”</p><p>奶奶在确认我没什么问题后，这才随意地拍了拍头发上的水珠，然后就和门岗大爷聊了起来。</p><p>大雨在此时已经完全转换成了暴雨模式。小区的照明并不算太好，窗外的景物本就在夜晚里看得不甚分明，现在在雨幕的遮挡下更加难以辨认了。雨点在铁皮制的屋顶上毫无节奏地敲打，噼里啪啦的声音里夹杂着两位老人对这场大雨的感叹：</p><p>“这儿都好久没有下过这么大的雨了，今天真是头一回见。”</p><p>“是啊，出门的时候也没想到，伞也没拿。这不，让孙女也一块跟我淋了。”</p><p>“看这情况，雨一时半会也停不了啊，你们就在这等会吧。”</p><p>说着，大爷搬了两张凳子过来。我和奶奶坐下了。奶奶给家里打了电话，报备了一下情况，然后又继续和大爷聊起了天。而我还在为让奶奶淋了雨的事感到不安，心思不知不觉有些恍惚。直到“孙女”两字突然跳进我的耳朵里，我这才回过神来。原来方才是那位大爷发问：</p><p>“这是你孙女？怎么平时也没见过？”</p><p>“她不住这，她在南方那边长大的，这不放暑假了嘛，也是最近几天刚回来。”</p><p>“唉呦，那她可不能常回来陪你了。”</p><p>“这不是来回一趟麻烦嘛，”奶奶轻轻咳嗽了几声，“我和老头倒觉得没事，孩子现在在那边也过得不错，只要他们能懂事，身体健康，好好学习，我们老人也就放心了。你看刚才，我还怕给我孙女淋坏了，还好带了个袋子，能遮一遮。所以你说，是不是这个道理？”</p><p>“是啊，老一辈的到了这年纪，不就希望小一辈能健健康康顺顺利利的嘛……”大爷也喃喃地感叹着。接着，两位老人都似乎想到了什么，都没有再开口。聊天就这样中止了，室内的气氛也随之沉默下来。唯有外面的雨声，仍然在哗啦啦地作响，从未停歇。</p><p>我们就这样等着。一直等着。我开始偷偷打量起在我旁边坐着的奶奶。直到这个时候，我才有机会好好看看她，我才能从她身上捕捉到一些和以前不同的变化。她的头发比起三年前我见到她时，又更白了些。而脸上和手上的皱纹也似乎多了几层。她正轻轻捶着小腿和关节。我想起来她的腿其实并不太好，实际上她本可以不出来的，但她还是跟家里人说了一句：“我带宁宁上广场去走走，到超市买点东西，说会话。”</p><p>我回想起刚才她和大爷的对话，还有她执意要将把环保袋套在我头上的时候，还有前几天我们刚来的时候她为我们张罗各种事情的样子，还有其他一些琐碎的日常片段。的确，就是这个道理。有了儿孙的老人一般总是会爱护自己的儿孙。这样的爱护发自内心，是真挚而朴实的，是·一种极为强大的力量。它能强大到足以排斥掉时间和空间的干扰。尽管很多时候我们并不会在意甚至不会知晓，但它一直在那，无声无息地给予我们温暖和感动。</p><p>雨，终于渐渐地小了。十几分钟前来势汹汹的雨点，这时只能在小区空地上的水洼里，无力地溅起几个小水花。没有了雨幕的阻隔，外面的景物在路灯的映衬下清楚多了。与此同时，在家的那一处方向，远远地有个人影过来了。近了再细看，原来是爸爸来接我们回家。我们向大爷道了谢，便一起往家走去。</p><p>爸爸让我自己打一把伞，他和奶奶则撑着另一把。我安静地跟在他们后面，听着这对母子俩的交谈。此时刚刚送走暴雨的小区院子也是安静的，只剩下凉风吹过灌木的枝叶而发出的轻响，以及雨滴落在地上的声音，时有时无，像在打着慢节奏的拍子。浓厚的云层正在散开，又可以看见藏在后面的被城市灯光渲染成紫红色的天空了。路上的积水因路灯的反射而晃得发亮，我们尽量避开它们小心地走着。</p><p>像这样的夜晚，我好像经历过很多次。但今天的这个夜晚，又和过去的那些夜晚不一样。我看着被爸爸搀着的奶奶，她的背影瘦小，甚至有些伛偻。她确实是在变得越来越老，而我却无法在旁见证，只能惋惜她老去的速度太快，陪伴的日子太短。但即便面临这样残酷的现实，她依然会为我抱来一大叠被子，担心我会不会在快速降温的晚上着凉；依然会拉着我出去散个步，和我多聊几次天；依然会在下起大雨的时候，把仅有的一个袋子套在我的头上。是的，我们相见相处的时间很短，彼此，可她还是尽力去补足了奶奶对孙女的关怀与疼爱。时间和距离的差异摆在那里又怎么样呢，奶奶一直都是爱她的孙子孙女们的奶奶啊。</p><p>“宁宁！你在想什么呢？快跟上。”我这才发现自己不知不觉和他们落下了一大段距离。爸爸在楼下的门口招手叫我了，而奶奶已经自己上楼去了。我连忙加快了走路的步伐。进楼道里的时候，我听见跟在身后的爸爸说：“奶奶她说，明天早上给你们烙几个饼吃，好不好？”我应了一声，便上楼扶奶奶去了。</p>]]></content>
    
    
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>长大的开端</title>
    <link href="/2023/02/27/the-start-of-adult/"/>
    <url>/2023/02/27/the-start-of-adult/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>&#x2F;作业x1</p><p>&#x2F;鸡汤。但是是很现实的鸡汤。</p><p>&#x2F;亦发布于公众号“小鱼干集装箱”</p><hr><p>“你知道我有多难受吗？我都觉得外婆是我害死的！”</p><p>坐在我对面的女人几近失控地向我抛出这句话后，眼眶竟渐渐红了。我慌张地想把手上的纸巾递给她，再说几句安慰的话，她比我更快一步地拿走了一旁的抽纸，取出一张，用它狠狠抹着眼角的那几滴泪。面对我语无伦次的劝慰，她始终不发一语，只是直直地盯着前方，同时用纸巾反复擦拭着早已干涸了的并不存在的眼泪。</p><p>时间在这种尴尬的单向交流中流逝，我试图用一些干巴巴的安慰话语，使母亲不再悲伤。然而她依旧沉默，沉溺于自己的情绪之中，根本听不进我的劝说。于是我再不知道该说些什么了。于是我也开始流泪。我的泪水比母亲的更汹涌更明显，也更难以克制。因为我不仅是为外婆的突然离世而难过，还为了方才母亲对我吐露的那些自责：她觉得，正是出于自己没有及时带外婆去检查的缘故，才导致了外婆心梗发作而意外离世。</p><p>所幸饭堂里人声嘈杂，去留匆匆。人们要么忙着低头干饭，要么热衷着聊天。没人注意到在我们这张桌上发生的戏剧性一幕——两个女人相对无语，只是呆呆坐着，各自用纸巾抹着各自的眼泪。</p><p>母亲比我先从悲伤中恢复过来，但她仍依旧是一副面无表情的模样。安静地收拾好饭盒与碗筷之后，她背着袋子站起来，我跟在后面送她到校门口，一路上又是无言。</p><p>其实这段路很短，短到只走了两分钟不到，我就该跟母亲告别了。她已经完全平静下来，只是劝了我一句：“快回宿舍吧。”就转身离开。我很想再多说些什么，什么都好。然而最终吐出的，却只是无比干涩的两个字：“再见。”</p><p>回头重新经过饭堂，我瞧见门口上方电子屏的显示日期，“2018年5月21日”。这真是个对目前的我来说，极具讽刺意味的数字。红色荧光在屏幕上明晃晃地亮着，醒目得刺眼。</p><p>我突然从心底里，生出一股对自己的强烈的厌恶与憎恨。愈是回想刚才我的表现，我便愈厌恶自己言语的幼稚，行为的不成熟。母亲情绪临近崩溃的前一秒，我还试图开一些不合时宜的玩笑来打趣，完全没意识到眼前的她，在猝然遭受这一场至亲离世的打击后已变得脆弱不堪。我忘记了，母亲也曾是外婆经数十年风雨抚育成人的孩子，也曾被外婆所珍视和疼爱，也曾和外婆共度过人生中最初的美好时光。而在我的记忆里，母亲更是外婆的所有孩子中，花费最多时间陪伴外婆的那个。几乎每个周末，我们都要驱车回到乡下，和外婆吃一顿饭。也出于此，母亲和外婆之间的感情比其他兄弟姐妹还要深厚些。一周以前，外婆便曾和母亲提过她身体有些不舒服，母亲想着等这段时间忙完了，就带她到医院检查。谁能想到，这一等，就再也没有了结果呢？</p><p>“都怪我，如果不是因为我没有及时带她去看病，她就不会走了。”母亲不断重复的这句自责和她无力啜泣的模样，又浮现于我的脑海，我却无力为这个女人分担些什么，或者提供一点有力的帮助，只会一遍遍地说像“没事的，不要想太多，意外本来就是不能避免的”这样的陈词滥调。可我明白，这并不能让她好受多少。尽管我也烦恼着自己此时迫于学业，不能时刻陪伴在她身边，但再沉下心来想想，除了说这些不痛不痒的套话，我又能帮她做些什么呢？现在这个嘴笨到语无伦次、思想依然幼稚的我，真的能对她做出一点有用的贡献吗？</p><p>这并不是我第一次认识到母亲以及自己的脆弱。早在数个月前，我曾目睹过母亲崩溃痛哭的场景。那时的母亲，是为了自己的命运而流泪。过去的五六年里，母亲常年被严重的颈椎病困扰着。服药，理疗，运动……各种治疗手段母亲都尝试过，然而始终不见起色。直到这天母亲去照了CT。检查结果告诉她，由于她天生颈椎骨有缺陷，比正常人数量少，因此患病以后治疗难度更大，做手术更是有高于常人几倍的风险。当母亲对我哭诉完这一切，瘫坐在沙发上，一遍又一遍地埋怨自己命运的凄苦时，我只有在旁边抓着她的手，说些没什么实际效果的劝慰话。那天和今天的情况几乎一样，我一如既往地慌张无措，不知所谓；最后交流的结束也是相似的糊里糊涂：那天我急着回校，接我的阿姨正好过来，我就这样走了。等到半个月后的假期，我又不敢再跟母亲提起这件伤心事，问题看似就这么过去了，母亲又依然是那个热情张扬的，开朗自信的母亲，作为着我们家坚实的后盾，帮我消解困难。然而那日在家里的颓唐模样，和饭桌上的情绪崩溃，都在警示我：母亲，其实不再是从前那个我熟悉的母亲了。</p><p>我总习惯性地认为，她的勇敢与强势，她的自信与毅力，是永不会过期变质的。她还可以用这样的姿态走很多很多年。但是，她正在丧失可以继续保持现状的资本。年龄的增长，容颜的老去，身体健康的衰减……这些征兆无一不在向我昭示这个女人已经开始老去，已经无法再如从前那样任我倚靠和求助。相反，她迫切需要的，是看到我变得强大成熟起来，给予她足够的援助，就像过去十多年来她对我所做的那样。</p><p>那么是时候了。我得迅速行动起来，改变只能手足无措的应对方式，向过去的她靠近。至少，我需要拥有能让她暂时依赖的能力，我能够理解和包容她的消极情绪，我可以帮她分担再多一些的压力，缓解她对未来的悲观……我希望自己在现在，在未来能逐步掌握更强大的力量，帮助她，疗愈她的伤痛，让她再次成为开朗张扬，热情自信的母亲。</p><p>即使接下来的这句话，已经是一句老生常谈，但我还是要无比真挚地说出：“迄今为止，我的人生中从来没有哪个时刻能使我像那两天一样，深刻地感受到自己应该成长，迫切地希望自己能迅速成长。”原来成长确实可以如此，如果一个对你来说十分重要的瞬间触动了你，当你开始认真思考，开始下定决心要做些什么的时候，那就是你长大的开端。</p>]]></content>
    
    
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>望狗</title>
    <link href="/2023/02/27/dogs-in-sight/"/>
    <url>/2023/02/27/dogs-in-sight/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>&#x2F;半真半假的故事</p><p>&#x2F;其实作者是猫派</p><p>&#x2F;亦发布于公众号“小鱼干集装箱”</p><hr><p>我喜欢在阳台上望狗。别人家的狗。</p><p>我自己家里从没养过狗。一是我家这边的物业不允许养——但也有人偷着养的。二来则是家里人都认为养狗麻烦，平日里对柴米油盐的操心已经够多了，多余的空闲时间，与其在宠物身上耗费，倒不如留给自己更轻松自在。<br>简而言之，就是懒得养。</p><p>不过，这不意味着我和弟弟对那些可爱的动物伴侣们就没有喜爱和憧憬。平日走在大街上，遇到在散步的狗狗，我都会下意识地多看几眼；老弟则对楼下一间教育机构养的小猫情有独钟，上学路过都会顺便去逗逗它。自家不能养，饱饱眼福，趁机撸毛，也是一种享受呀！</p><p>于是，当我搬到新家，发现楼下有三个地方都养狗的时候，站在阳台上观察它们，就成了我的日常兴趣之一。</p><p>这三个地方的环境不同，养狗的品种也不同。甚至可以说是环境影响了狗的品种。从右往左依次过去，分别是施工工地养的土狗，一户人家的小院里养的贵宾，以及门口对面小区住户们养的金毛，博美犬，萨摩耶等。</p><p>这样一对比，工地的土狗显得寒碜了点。然而他们却是这三类狗之中最活跃的，常常五六只滚在一起打闹，追逐，争抢。除此之外，工地上还养了一些鸡和鸭，有些时候，狗们跟鸡鸭们之间的互动也带来了不少乐趣，因此我更偏爱观察这边的动静。</p><p>实际上，另一头小区里边的那几只，也是极不安分的。好几次都在二楼的走廊上上演了金毛追萨摩耶的刺激戏码。不过我最喜欢看到的，是他们在玩耍打闹之后，一起懒散地躺在地上，看着夕阳下山的场景。那时候的阳光最温柔，褪去了日间的锐气，地面也不再滚烫，取而代之的是渐渐提升的清凉。大小狗们就这样趴着一动不动，感受着夏季里难得的凉意。而我也和它们一起静止了，只是满足地凝视着这温馨的一幕。</p><p>那么最后那只小狗，就应该是所有狗中最安静的了。事实上也的确如此。虽然很多时候这只贵宾只是无所事事地躺在小院的地板上（偶尔主人们会过来抱着它玩或者带进屋里），引不起我太多的兴趣，但我也觉得它很有意思。毕竟它所处的位置，是三楼的一个小院。周围的围墙也比较低，太活跃的狗难保不会出现什么意外，所以这只贵宾如此慵懒也算合理吧。何况它还如此可爱。</p><p>在我刚搬来那年的那个暑假，每天有大半个小时就是在看狗这件事里倏忽而过的。观察那些可爱，活跃，自在的小生命，竟然成为我日常固定打卡的活动之一。奔波于各种补习班的闲暇里，过去看看这些狗之间的玩耍嬉戏，让我得以不再为学业压力所累，只需要放空脑袋，放松心绪，关注底下那群憨态可掬的小动物就好。有那么一段时间里，它们足以称得上是我的精神慰藉。</p><p>但是我知道这样的日子是不会长久的。因为工地在准备开工了，那里的杂草和瓦房，都要被清走，到时候一座小学将在这片荒地上落成，附近的孩子们将坐进这里明亮的教室上课，在平整的操场上奔跑。</p><p>家里人都说：好啊，这样晚上就不怕那边太偏太黑，也不怕草丛里的那些蚊虫飞进来了。</p><p>我没有出声，回到房间里继续写作业。</p><p>我已经很久都没再去望狗了。</p><p>某天清晨，那片工地上的一声“轰隆”作响，把我吵醒，我下床跑去看。那间曾经养着土狗和鸡鸭，有一块空地可以让它们无忧无虑撒泼打滚的房子，已然被一堆碎石瓦砾所占据。当然，狗和鸡鸭们肯定早就在我不知道的时候，和他们的主人一起撤离了。可是，他们去了哪呢？</p><p>我又往左边扫视过去，小区的空中走廊和对面三楼的阳台都很安静。才是六七点多的时刻，天还没完全亮起，城市和人们都还处于沉眠之中。不过即使他们苏醒，即使下午来临，我也再看不到那些狗了。那座小区的狗主人们被其他用户投诉，物管勒令他们不得再在走廊上遛狗；至于三楼的小贵宾，同样不知何时被一只黑色的吉娃娃替代了，再也没有出现在阳台上。</p><p>后来，我没再望过狗。</p>]]></content>
    
    
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>【梧源】圣诞老人会梦见妄想美少女的爱吗？</title>
    <link href="/2023/02/27/santa-claus-with-his-lovely-daughter/"/>
    <url>/2023/02/27/santa-claus-with-his-lovely-daughter/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>&#x2F;某半夜怒熬至三点填完的脑洞</p><p>&#x2F;希望所有人都能坐下来安心推完蓝宝石，特别特别好</p><hr><p>十岁的李美源忽闪着大眼睛，看章红霞把红袜子在床头挂下。她发觉位置有些歪，自己又伸出小手认真摆正纠结了半天，这才肯安心在床上躺平。</p><p>章红霞对女儿的这份执拗有点哭笑不得。然后李美源就继续问了一个更令她不知如何是好的问题：</p><p>“妈妈，圣诞老人明明就是假的，那挂红袜子还有什么用呢？”</p><p>尽管李家千金小姐年届十岁，已是初通人事的年龄，可莽然将幻想统统戳破，提早灌输现实不存在乌托邦的行为也未免太过残酷无情。章红霞还是希望女儿能继承一些可爱的少女浪漫妄想的。于是她思忖半晌，非常果断地否定了女儿疑问的前提：</p><p>“哪里没有圣诞老人呀？他确实存在呀。不然你以前的礼物是怎么来的呢？”</p><p>“可是科普杂志上说，这些神神鬼鬼的都是虚无的，不符合什么什么唯什么论，相信他们的人都很愚昧……”</p><p>“那……那你今晚等一等看看，不就知道了？眼见为实，耳听为虚。杂志上写的……又不一定就是对的，还要靠你自己确认才行。”</p><p>章红霞梗着舌头，发表了一通毫无底气的观点。下学期绝对不给美源续订学校里的《科学大王》了。这是她在拼命自圆其说时脑子里反复闪过的唯一念头。</p><p>可喜的是李美源十分轻易地接受了她的说法，点点头说：“也对，杂志上总是鼓励我们要动手实践。那我就等着圣诞老人来吧。”</p><p>“关灯了啊，圣诞老人喜欢暗地里给小孩子送礼物，开灯可能就不来了。”</p><p>“好的，妈妈你关吧。”</p><p>得到女儿肯定的回答，章红霞“啪嗒”一下按下了开关，轻轻掩上房门。然而这时棘手的事情才刚刚开始。去年公司用来办促销活动的那套宣传服不知道有没有丢掉，她得赶快去楼下车库找找。</p><p>关灯以后的房间并没有立刻陷入伸手不见五指的状态，外面人家的灯火会透过窗棂幽幽地映在天花板和地上。李美源全身都缩在被窝里，一边搓脚尝试取暖，一边盯着天花板那些浮动的影子。</p><p>她想，其实如果是妈妈来扮成圣诞老人来给礼物，她也不会难过的，甚至可能会站起来回赠给妈妈一个大大的拥抱，或者亲吻。毕竟妈妈平时操持内外，已经够忙的了。现在还要在这件事上费心。细想到这，李美源觉得自己有些对不起她。</p><p>不过，万一是爸爸突然出现呢？他去美国好久了，一直没回来过。或许妈妈故意这么说，是为了替爸爸掩饰，然后制造惊喜？好像这个可能性更大点。毕竟美国挺重视圣诞节的，爸爸或许也想过个精彩的圣诞吧。</p><p>唉，不管是爸爸还是妈妈过来，李美源都会好好感谢他们的。李美源在心里愉快地肯定了这个想法。</p><p>然而在表达谢意和惊喜之前，首先要经历过漫长的等待。显然习惯十点以前就进入梦乡的李美源，并不擅长熬夜。无数次和困意抗争，又无数次抵力地撑开眼皮。可惜，她所目及的，还是头顶那几片亮度越来越低沉的影子。终于，在房间彻底黑暗下来之时，李美源也彻底睡了过去。</p><p>但这一觉并没有持续很久。意识模糊之间，似乎有一些异响从阳台方向传来。李美源打了个激灵，瞬间精神起来。她的房间是连着阳台的。那扇纱窗门上隐约映出一个人影。但由于光线实在太暗，那人的身形也只剩下模糊的轮廓，更不用说辨认具体的身份了。</p><p>那人打开了门，手上似乎拎了些什么，大概就是圣诞礼物吧。李美源注视着他，迈着小心翼翼的步子，朝自己的床边缓慢地挪动。这过分警惕的走路姿势，让李美源不由得感觉十分滑稽。但她紧抿着唇，硬是将笑意忍了下去。那个人也逐渐接近了。她赶紧闭上了眼睛，尽量使自己的呼吸声听起来像熟睡时一样平稳。</p><p>然后她听见有人在自己头顶上放东西的声音。</p><p>直觉告诉她，这不是她父母之中的任意一位。那难道是他们请来的吗？</p><p>她极力将眼睛眯成一条缝，好看看那人到底是什么模样。</p><p>红棉袄，白绒边，大胡子……李美源边观察，边暗暗称赞这人的打扮还挺像样的，就是身材过分纤瘦了些。即使有意伪装，往身体两侧里塞了些东西，但还是掩盖不了本质。</p><p>“圣诞老人”在此刻正好低头，两人目光交汇，他们对上彼此的眼。</p><p>她在那之中窥见了与自己相同的颜色。</p><p>对方发现她没睡的事实，却也不惊讶，反而还冲她玩味一笑，又继续专注在手头工作上。</p><p>李美源索性就不再遮掩，沉静地注视着，从一而终。她没有开口说话或扯住对方袖子的打算，强烈的直觉对她耳语：这毫无必要。你只需要当个被圣诞老人亲自送礼物的幸运小孩就好。</p><p>除此之外，不要惊扰了奇迹。</p><p>于是她很乖，甚至大气也不敢出。直到那人终于放好了礼物——其实并没有多久，充其量也只一刻钟，再低头看她时，李美源突然想要违抗它的拘束，手指头正准备从被窝里抽出来。</p><p>那人俯下身来，将一个温和的吻轻轻触上她的额头。</p><p>“哇！好痛！”</p><p>李美源勉力从课桌上撑起脑袋，发现袭击自己的正是那本前不久被没收走的《中华人民共和国刑法》。盛夏的阳光和蝉鸣都喧嚣得令人难以忍受，石老师站在讲台上面色铁青地看她。</p><p>“嘻嘻，是不是又沉浸在妄想里啦？王子对公主的深情一吻，这可是童话里才会反复上演的老套结局呢！”雨晴坐在右边，发出恶意满满的嘲笑。</p><p>“烦死了！我才没有中招呢！”她不满地大喊。</p><p>“怎么了芳语？中招……中什么招啊？”乔其飞被惊醒，迷迷糊糊地呢喃着，下意识伸手想旋开床头灯。</p><p>“没事的，我只是……梦见自己被来自马达加斯加的一只大蚰蜓抓住准备油烹然后惊奇队长赶来两枪崩了它我被塞进虫洞顺利从检察院门口的下水道出来又撞上路过的黑色桑塔纳而已。”</p><p>“这样啊……那你还挺幸运的……”乔其飞的回应含糊不清，很快均匀而平稳的呼吸声又响起，显然已经彻底睡死了。</p><p>哪里幸运了？她无奈地笑，根本就没有圣诞老人来送礼物。</p><p>但是骗子的吻，还有余温。</p>]]></content>
    
    
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>【瑞凯/金凯】About him</title>
    <link href="/2023/02/27/about-him/"/>
    <url>/2023/02/27/about-him/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>&#x2F;背景时间线位于第一部结尾打败鬼狐后</p><p>&#x2F;私设依然巨多</p><hr><p><strong>1</strong></p><p>「这是……哪?」</p><p>格瑞迷迷糊糊地睁开眼睛。</p><p>首先映入他的眼帘的，是一片灰蒙蒙的天空。</p><p>他再打量了一下周围的环境，发现自己正躺在冰面上。目光所及之处，皆是一片狼藉：碎裂的冰块，倒塌的树木，鬼天盟成员的尸体……</p><p>「战斗不是已经结束了吗？我们最后打败了鬼狐天冲……那么，金呢？他怎么样了？」</p><p>格瑞试图让自己站起来。他原本打算尽可能小心地挪动身体，以免更多地牵扯到身上的伤口。然而，他却惊讶地发现伤口处的疼痛十分轻微，甚至完全可以不用顾虑。</p><p>「怎么回事?」</p><p>他明明被鬼狐砸了那么多下。</p><p>不等格瑞仔细思索其中的来龙去脉，一个熟悉的略带讥讽的女声传来，随之一起出现的，也是那个熟悉的黑发蓝眸的少女——</p><p>“被鬼狐砸了这么多下都没死，看来你的运气不错嘛。但你没被干掉也太可惜了。最后还是留了个强敌跟我们竞争比赛。真是令人难过。”</p><p>说这段带着挑衅意味的话的时候，凯莉很想从格瑞的脸上找到一些好玩的表情，然而他似乎根本没有受到影响，全程一言不发，只是面无表情地和她对视。生气愤怒，嘲讽无奈，那些该有的正常反应他统统没有。</p><p>没来由地，她感到一丝烦躁。</p><p>最后他只是问了一句：</p><p>“金呢？”</p><p>“你说那小子啊，他死了。”</p><p>凯莉故意将这样的话说得满不在乎，借此看看格瑞的反应。当她捕捉到格瑞眼中闪过的那一丝诧异，心里略微舒服了一些。</p><p>可那也只是一闪而过。</p><p>「切，只是还在装样子吧。」</p><p>凯莉也不清楚自己这时为什么会有些紧张，但还是继续着原来那副讥嘲的口吻：</p><p>“哼，你信了？看来你俩，不愧是一生一起走的好基友啊，立马就紧张成这个样子。啧啧啧，本小姐可还是头一次见大赛第二的万年面瘫脸露出这种表情呢。终于不像块木头了。”</p><p>对面还是只有一句“他到底怎么样？”，语气却明显严肃了不少。</p><p>“我说，你还是关心下你自己吧，”凯莉只好自认倒霉，碰上了一个这么耿直的狠人。她决定采取另一种策略。“你现在伤得很重，就不担心我会在这个时候——做些什么吗？”配合轻佻的语调，她露出了一个看着不怀好意的笑容。</p><p>“不担心。”</p><p>回答竟然出乎意料的果断。格瑞向她走过来，迅速的步伐让凯莉有些讶然。不过很快她就明白了，脸上开始变得有些难堪。</p><p>“而且，这里是凹凸大厅内部，你本来就不能做什么。”</p><p>格瑞在离她一米远的地方站住了。尽管他并没有做出什么实质性的举动，但能感觉到那边已经释放出了危险的信号。对方的目光愈发冰冷慑人。她甚至怀疑，如果此时烈斩在他身边的话，之前在丛林里的那一幕会再现也说不准。</p><p>「哎，果然是个经不起玩笑的家伙。」</p><p>“好啦，真没劲，什么都瞒不过我们的格瑞大佬。没办法，我好不容易从黑市上淘来的斯特星最新黑科技成果MR反射球就只好这么丢喽。唉，大赛医疗组的效率也太高了点，这么快就把你治好了，没意思……”凯莉识趣地不再说风凉话，边叨叨着边关掉了反射球的场景重塑功能。周围的场景立刻就发生了变化，恢复成了原先普通病房的模样。</p><p>格瑞不打算再等待凯莉的答案，径直向门外走去。</p><p>在他和凯莉擦肩而过的瞬间，少女开口了，语气冷淡：</p><p>“那小子在隔壁病房躺着，也被机器人检查和治疗过了。倒没什么大碍，只是睡得比较死而已。他们认为是前几天的战斗让那小子体力过度透支，所以才……”说了一大串，凯莉才突然意识到其实并没有人回应她。</p><p>她转过身，果然冰山男已经不在了。</p><p>「这家伙，真的就是块倔木头啊。」</p><p>凯莉无奈地撇了撇嘴。</p><p><strong>2</strong></p><p>“现在你放心了吧？他就是单纯的睡死了而已。”凯莉看着病床上打着呼噜的金毛小子，口水都快流出来了。小机器人们用尽了各种办法，软硬兼施，也叫不醒这家伙。</p><p>「不对，或许这也算是另一种层面上的“大碍”。」</p><p>凯莉刚想就此提出这个疑问，格瑞就开口了：</p><p>“嗯，的确没事了，小时候他也是这样，太累了就会睡得很死。”</p><p>「？原来真的就这么简单吗？等等，你的表情怎么还变得柔和起来了啊刚刚甚至露出了迷之微笑？啊啊啊这兄弟情的光芒也太刺眼了点吧？而且你俩果然是在同一张床上一起长大的么不行不行要脑补出一篇青梅竹马宠爱甜文了……」</p><p>“是，是这样的啊。”尽管此刻的内心活动无比复杂，凯莉最终也只是在表面上尬笑着附和了这么一句。</p><p>格瑞凝视了还在呼呼大睡的金半晌，突然开口：</p><p>“走了。”</p><p>“啊，那走好不送。”凯莉顺口回道。</p><p>“你也过来。”</p><p>“哈？”凯莉怀疑自己是不是听错了，这个独来独往，对她各种排斥的面瘫木头竟然让自己跟着他走？怎么可能——</p><p>“我说了，跟我过来。我有些关于战斗的事要问你。”格瑞撂下这句，是不容置疑的口吻。而还没等凯莉再次作出反应，他人已经出了病房门口。</p><p>「啊可恶，我也想说，你这家伙不爱听别人说话的毛病什么时候能改改！」凯莉十分不满，但还是加快脚步跟了上去。</p><p> 出了凹凸大厅，格瑞领着她走了一大段路。东拐西拐，最后在一片空旷的荒草地上停下了。凯莉不禁在心里暗暗赞了一下格瑞。这家伙不愧是大赛第二，连最爱把新人坑蒙拐骗到各种荒郊野外去的她也没发现这地方。</p><p>不过同时她也提高了警惕，立刻开始打量起周围环境的情况。鬼知道他为什么出来问个话还要把人拐到这种荒山野岭来问啊！</p><p>这时，格瑞却对着对话手环说了一句：“紫堂，可以出来了。”</p><p>然后某个红发眼镜少年就从她身后的草丛里突然钻了出来。</p><p>“你你你什么时候在那里的紫堂幻？我居然都没察觉到你的存在，厉害呀小老弟！”凯莉的确没想到紫堂幻会从那里出现。不过这不代表她没有防备。星镖和月刃都在五米之外的地方守着，只要有一点异样它们就会产生反应。还好她及时收住了这一边的星镖。不然就差点……</p><p>“差点误伤友军。”格瑞还是用那副冰山脸看着她，“既然你设了机关，就放在那边吧，先不用召唤回来了。”</p><p>「这个面瘫，果然还是很讨厌。」</p><p><strong>3</strong></p><p>凯莉虽然这样想，但还是听取了他的意见。紫堂幻讪讪地跟她解释，说他已经在这等了十分钟了，格瑞让他先藏一会，自己和凯莉马上赶到。而自己听到格瑞的通知，就急着现身，也没意识到凯莉站在这边。</p><p>“算了算了，本小姐不计较这些细节，没事。”凯莉听完他的解释，大度地挥了挥手。现在她更关心格瑞那边的情况。这会他们小队的三个主力都集齐了，看来格瑞要说的，应该是什么重大事件吧。</p><p>她瞥了一眼旁边的紫堂幻，后者一脸认真严肃。这让她更加坚定了自己的猜测。哼哼，尽管本魔女并不想跟这家伙待在一块，不过能听些八卦，暂时一伙还是能接受的。</p><p>“你们还记得前几天的大战里，最后是谁打赢了鬼狐天冲吗？”格瑞突然问了他们这样一个问题。</p><p>这问题还真的突然难住了他们。凯莉竭力回忆那天后来的战斗情况，却只记得自己被打趴在地上，然后晕了过去。而紫堂幻那边貌似也回想不起个所以然来。而如果格瑞这么问了，那么也肯定不是他。所以最后的答案是——</p><p>“难道，是金？”紫堂幻抛出了这个答案，声音里带着难以置信。</p><p>格瑞的脸色终于起了些变化（凯莉一度怀疑自己是不是看错了，那应该是被称为“紧张”的表情？）：“你是想起来了吗，紫堂？”</p><p>“哎呀，既然你都这么问了，那肯定不是你，我们两个先被鬼狐打趴了，更不可能。最后不就只剩下那个最不可能的，也是最有可能的家伙喽？”凯莉不耐烦地抢过话头，“所以呢，木头先生？你到底想跟我们说什么？”</p><p>“你们就这样认为是金打败了鬼狐吗？”格瑞却又抛出了另一个问题，“我问过紫堂，最后是丹尼尔过来派机器人把我们带回到大厅治疗的。那也有可能是丹尼尔打败了鬼狐天冲，没错吧？”</p><p>“格瑞说的没错，我也一直认为是丹尼尔打败了鬼狐天冲，但是刚才经格瑞一提醒，我才重新对这件事产生怀疑。凯莉，难道你不觉得奇怪吗？”紫堂幻的眉毛皱得更紧了一些，似乎在思索着什么。</p><p>“等等，这有什么……”凯莉突然说不下去。对啊，为什么自己会在醒来的这几天里，一直认为是丹尼尔打败了鬼狐天冲呢？明明自己根本没有亲眼见证，也没有听过其他选手谈及。仅仅是有个「观念」在脑子里告诉自己：是丹尼尔打败了鬼狐天冲。</p><p>“察觉到了？”格瑞看着他们的表情变化，觉得很有意思。“都是他们的老把戏了。特殊的时候总要用到一些特殊的手段，来掩盖一些不想被外人知道的秘密。”</p><p>那些手段是……凯莉想问下去，但是格瑞的眼神告诉她，这些东西是不能为外人所知晓的。「那么或许连他自己也不清不楚吧。」不过，他又怎么能确定我和紫堂被操控了呢？格瑞像是听见她的疑问一般，接着就开口解释：</p><p>“我曾经见过这样的选手。因为接触到了一些敏感的事件，所以记忆被不知不觉地模糊化。刚开始如果有人能告诉他事件的真相，或许他会顺利地回忆起来，但随着时间推移，头脑里的「观念」对他的记忆歪曲就越厉害，到最后真相便在他的记忆里被完全覆盖。”</p><p>他停顿了一下，接着说：“当时我曾经和他走得比较近，因此了解到关于真相的一小部分，但全部的经过只有他清楚。后来当我发现异样，再找他问话时，他已经完全没有这段记忆了。”</p><p><strong>4</strong></p><p>格瑞的话让他们都各自沉默了一阵。</p><p>「这就是所谓的内部黑幕吗？真有意思。虽然先前自己或多或少听说过一点其他方面的传言，但在这还是头一次听见有人明明白白地告诉自己。如果可以深究下去的话，说不定会比石板的事还要有趣。」</p><p>正当凯莉在心里盘算着她的那些小九九时，紫堂幻又先提出了他的担忧：“既然这样，你让我们不相关的两个人知道这些事，不怕我们……”</p><p>“不，”格瑞打断了他剩下的话，“这些事其实已经有不少选手发现了线索，如果彻底泄露也只是早晚的事。只不过现在就敢把它广而告之的人，我想也没有几个吧。不然的话……”他说到这时，还特意朝凯莉那边瞥了一眼。</p><p>凯莉被这个眼神惹得有些不满，立即做出了反击：“干嘛？我才不会干这么幼稚的事情呢，本小姐好歹也算是经验丰富的参赛者了，不要小看我！”</p><p>“希望如此。”对方的语气仍然是冰冷的，但脸上却明显是半信半疑的。</p><p>眼看两人间的气氛突然变得紧张，紫堂幻赶紧出来打了圆场：</p><p>“那个，我们不是来这里商量大事的吗？先不用把气氛搞得那么僵硬嘛。格瑞，”他话锋一转，“我是不会把这些事说出去的，我想……”他又看看凯莉，“凯莉刚才的态度，也表明了她不会说。所以，你可以先放心了。”</p><p>“没事，我不担心这个。既然我们目前暂时在一个小队里，告诉你们一些情报也无所谓。你们了解事实以后，也方便我说出自己的推测。”</p><p>“我想，就是金打败了鬼狐天冲。”</p><p>“什么嘛，原来半天都是在兜圈子，一开始不就……”凯莉瞥见紫堂幻频频向她示意让她不要打断格瑞的眼色，不情愿地停下吐槽。格瑞接着说下去：“你们应该也意识到了。金虽然还是个经验不足的新手，但他已经展现出了异常强大的力量，尽管从表面上看，他还不清楚如何使用他的能力。”</p><p>“格瑞，你的意思是，金在当时的那场战斗的最后一刻，爆发了体内其他的力量，打败了鬼狐天冲？”紫堂幻对格瑞的这一看法感到惊讶，但这无疑又是最合理的一种推论。尽管已经有许多次见识到金的异常力量，但没想到，他甚至还有能力击败当时的鬼狐天冲。想到这，紫堂幻的心情开始变得复杂。金真的远比我厉害得多，可我还是这么没用……他的脸上霎时闪过一抹不自然的神色。</p><p>“没错。”格瑞给出了肯定的答案，“我和金，是从小一起长大的朋友，他对我来说——”他犹豫了几秒，终于下定了决心，“很重要。因此，无论如何我都会努力保护他，”他盯着凯莉和紫堂幻眼神突然变得格外认真，甚至隐隐带上了一种压迫感，“不管付出什么代价。”</p><p>“我希望你们也能隐瞒这次大战的真相。以及有关金的力量的事情。”</p><p>三人之间，再度陷入了沉默。</p><p>良久，凯莉的声音才响起来：</p><p>“天快黑了，我们该回去了。”</p><p><strong>5</strong></p><p>格瑞躺在床上，回想着数个小时前在草地上发生的那一幕。</p><p>「自己对他们说了那些话的决定，是正确的吗？也真的有必要吗？」</p><p>这完全不符合他的一贯作风。</p><p>他明明从参加大赛之初，就不打算和任何参赛者接近。和跟凯莉他们提到的那位参赛者接触，也只是出于临时作战的需要。后来自己察觉不妙，便及时疏远了。后来自己一直单独刷怪，偶尔出现意外，也只是需要应对某个自大的九岁小孩的上门找茬。然而现在，他却加入了小队，还对所谓的“同伴”们说出了一些不同寻常的话……这样做真的是正确的吗？他再次质问自己。</p><p>“你觉得你这么做是对的？”几乎在同一时刻，冷冷的声音在窗外响起。</p><p>那个女孩正坐在粉色的弯月上居高临下地凝视着他，嘴角勾起的弧度里，仍然带着熟悉的讥讽。伴随她一同降临的，还有月亮柔和的银色光芒，而背对着月光的她，面容在光影的交织里时隐时现，令人看不真切。那一刻格瑞竟觉得，“星月魔女”的确是最适合她的名号。</p><p>「没错，她就是象征邪恶，不怀好意，长于欺骗的魔女。」</p><p>凯莉自己也是这么看待别人眼里的自己的。</p><p>但是现在，她为什么要放弃大好的睡觉时间，放弃的机会，跑到这里来找一个冰山面瘫芦荟头呢？</p><p>她自己也搞不明白。</p><p>「总之来都来了，也不能白来一趟，那就把自己最想问的都问了吧。」</p><p>凯莉收了月刃，轻巧地落到房间里的地板上。</p><p>“你为什么会对我和紫堂说出那些话？”凯莉抛弃过来前的各种顾虑，直接切入主题。</p><p>“……那你又为什么要过来问我呢？”格瑞稍微有些吃惊，他没料到凯莉会如此直接，本以为她又会像以前那样先冷嘲热讽一波。但他很快冷静下来，并反将一军。</p><p>“那是，那是因为我不明白。明明我们都和金，和你曾经站在敌对的立场上，我们在一起作战的经历也只有面对鬼狐那次，你到底为什么会对我们说出那么重要的话？你难道就真的完全不担心，我们真的会利用这些信息吗？”凯莉见状，只好将心底的疑问彻底全盘托出。她一向不擅长直白表现这种关心他人的感情，因此刚开口时竟有些局促。</p><p>格瑞不禁觉得有趣。这个“星月魔女”，居然大半夜跑来责问他，为什么要把重要的情报告诉她这个不安好心的队友。现在她的反应，也和自己一样不正常了。</p><p>「没错，到底是为什么呢？」</p><p>「是因为只要和那个家伙有关，我们就变得都不像自己了吗？」</p><p>“我说过金的力量很强大，其实那是不正确的。”</p><p>“金的实际力量，其实用深不可测来形容更为合适。我曾经在小时候见过一次他的力量的爆发。”</p><p>“那个时候的金和以前平时完全不同，浑身都散发着一种异常强大和恐怖的气息，他使出的力量仿佛要毁灭所有一样。”</p><p>“金他自己是无法自如地控制这份力量的。因此在以后的比赛进程里，我们小队最无法控制和预测的因子，就是金。”</p><p>听着格瑞平静的，不带一丝感情起伏的叙述，凯莉竟觉得心里有些发冷。她从小在最严酷可怕的地带战斗生长，对各种各样的腥风血雨惊涛骇浪早已见怪不怪，按理说应该对被称为“恐惧”的人和事也不再敏感，但现下，某种若有似无的寒意却缓慢地在心底侵蚀。</p><p>她突然有些理解了自己来到这里的缘由。原来这个她曾经看不上眼的小队，不知不觉已被她投入了过多的关注。她嫌弃得要死的这帮队友，已经无意间成了她心里默认的伙伴（？）尽管她非常地不愿意承认这一事实，可也只有这样似乎才能说服自己从荒草地回来后就一直在胡思乱想甚至半夜三更不睡觉跑过来找格瑞要答案的奇怪表现。</p><p>「这都什么跟什么啊？」</p><p><strong>6</strong></p><p>排位赛结束后的凹凸大厅，安静得异乎寻常，和前几天熙熙攘攘，喧哗嘈杂的现场形成了强烈对比。不过倒也情有可原，目前还是修整期，自丹尼尔宣布排位赛结果那天以来，大赛官方那边就毫无动静了。除了机器人还会进行一些必要的管控。</p><p>「这样挺好的。适者生存，优胜劣汰才是这个世界需要遵循的至上法则。那些平庸无能的宵小之辈，早就该被清理出去了，眼不见为净。」</p><p>凯莉对这几天凹凸大厅的状况非常满意，但又觉得有些厌倦。不少参赛者都在休整，为下场比赛做准备，因此都待在自己的住处，或者去外面训练，不怎么在大厅露面。即使是有些放荡惯了的不羁之人，也很少来这附近转悠（比如另一个有名的四人团体，还有曾经爱来找格瑞茬的三人组）。当然凯莉也不清楚他们到底上哪去了，总之就是没怎么见过。</p><p>凯莉觉得自己少了很多乐子，调戏新人之类的事情都没法做，实在太无趣了。</p><p>“又在为找不到迫害对象而发愁吗？果然不负魔女之名。”凯莉现在一听见这个冷淡，毫无感情的声音就烦。这个家伙，在这两天里总是在不合时宜的时候不合时宜地撞上门来，实在是……非常讨厌。</p><p>“我说格瑞大爷，您又有什么事找我呢？一个遭人嫌弃的魔女，可不值得您老费心过来招呼。”</p><p>“我只是过来看看这位魔女是否居心叵测地在盘算些什么，以免她伤害我的朋友。”经过昨天的治疗和休息，格瑞的身体现在基本上已经恢复了。烈斩所受到的损伤也完全修复。他在今天早上去了密林练了练手，感觉状态还不错。再经过明天的调整，后天参赛大概是没问题了。</p><p>他刚回到大厅，便见到那个少女趴在星月刃上叹气。本来不想搭理她，但接下来又听到了她的一番自言自语。想想她的性格，格瑞怕她真对金做出些什么，于是就走了过去。</p><p>而且，当时脑海里的某个奇怪的本不该有的念头也在突然跳出来驱使他应该这么做，虽然他完全不想服从。</p><p>它告诉他，他们是队友，增加一些交流是应该的。</p><p>甚至还可以给予一点关心。（？）</p><p>最后果然还是一见面就开始互怼了。</p><p>「真的是太莫名其妙了……」</p><p>格瑞很想收回刚才自己走向凯莉的步伐，可惜无能为力。</p><p>“切，本小姐可没那么大的能耐，”凯莉也恢复了那满带着讥嘲的语调，还发起了与之相配的讽刺的冷笑声，“谁敢和大赛第二比较啊，我可不是那个目中无人的九岁小鬼，别找错人了。”</p><p>「唉，总是要跟这家伙打嘴仗，已经怼到连自己都烦了。就没有别的花样嘛？直接上手干架是不可能的，自己最擅长的恶作剧也对他无效，难道要像正常人那样坐下来聊天？昨晚已经是绝无仅有的破例了不可能再重演的！啊啊啊，难道就没有更好一点的和这家伙相处的方式吗？」</p><p>凯莉原本有些糟糕的心情被突然这些接二连三冒出来的想法一搅和，变得更加糟糕，开始陷入了自我抓狂之中。</p><p><strong>7</strong></p><p>“金，他还是没醒吗？”</p><p>格瑞竟然没有再回怼过去，而是难得问了一个平常的问题。</p><p>“啊？”话风转变得太快，凯莉一下子没反应过来，再加上她内心还处于抓狂之中，导致她愣了几秒。“还没有啊，至少在我出来之前都没醒吧。醒了的话紫堂会告诉的。”</p><p>“嗯，那就好。xi……”格瑞依旧没什么表情，只是平静地作出回应，但又迅速地把后面半句收住了，像是说错了什么话。这使得凯莉只来得及听见一个“xi”的发音，她有些迷惑，不过很快就把它抛之脑后了。现下表情柔和的格瑞居然又出现了，她竟莫名有些兴奋。</p><p>“我懂了，难道这就是所谓的’铁汉柔情’吗？看来金在你心里的地位，还真是如你所说，高得不得了呢。”凯莉决定，不能错过这么好的一个可以调戏格瑞的机会。</p><p>“金是我重要的朋友。我不会再强调了。”格瑞的说话的语气变得郑重起来，他转头望向凯莉，向她抛出了问题：“那你呢？你又是怎么看待金的？”</p><p>这个问题让凯莉有些猝不及防，她没办法像格瑞立刻给出答案。她静静思考了一会。她回忆起和金相遇的时候，后来他在鬼天盟面前袒护自己的一幕，以及从牢里出逃后一起摆脱鬼天盟追捕的那段路程。如果一开始有人问她这个问题，她会说金就是一个单纯脱线的傻小伙，什么都不懂。所以她也利用着这一点，一直在耍他。对她而言，金只不过是被她蒙骗的无数对象中再普通不过的一个。</p><p>然而这个傻小子即使被她一而再地欺骗，也还是坚持把她当作他的「同伴」。</p><p>从小时候开始，她就注定要比同龄人见识到更多的黑暗与残酷。那些虚妄的毫无用处的情感，她早就学会在一次次的磨练中把它们逐步抛弃。在那些经历和战斗中获得的教训都只告诉了她一个道理：力量才是最根本的。没有强大的力量，就没有在这世上的立足之地。</p><p>后来她学会了欺骗。她发现这是提升力量的一条快速捷径。只需要学会编造一个又一个谎言，就能将那些看似强大的对手快速清除。凯莉不知不觉沉迷于此，她在用这些谎言轻而易举地帮助自己击败对手时，也从中获得着胜利的愉悦感。但她也有分寸，不会因此而过于自满，而是狡猾地隐藏起自己的真正实力。而这则更加有利于让她轻松收割下那些稚嫩的新人们的分数。</p><p>可是凯莉不得不承认，在被金袒护，和金一起作战的那些时间里，她心中一直坚守着的这个想法有些被动摇了。这个和他名字所代表的颜色一样耀眼的少年，也同样将耀眼的光亮给了她。虽然这是她不习惯的，但她并没有排斥。不是吗？她有好几次想杀掉对手，想折磨对方的举动，都被金那几句简单的劝告挡了下来。同样是轻而易举的。</p><p>她也承认，自己对金产生了浓厚的兴趣，甚至也一并包括他强行凑合成的这只小队。</p><p>她想看看这样的关系能维持多久。</p><p>她想知道那种「羁绊」是否真的存在。</p><p>然后，凯莉给出了她的答案。</p><p>“如果我说，我也是把金当成同伴的人，你相信吗？”</p><p>看到格瑞对这句话所做出的反应时，凯莉心下已经了然。</p><p>“哼哼，这就是我的回答哦，爱信不信。本小姐现在要回去再补个觉了，不管你啦。”</p><p>对着还在原地迷惑的格瑞丢下这句话后，她就驾着月刃回去了。</p><p>格瑞坐在大厅一侧的台阶上，不自觉地联想起昨晚和女孩的后来。</p><p>她在自己讲完那些话之后，低着头站了一小会，格瑞躺在那里，更加看不清她的表情。她像是沉默了很久，最后才留下一句“我明白了”，就匆匆离开。</p><p>「要是这样，或许魔女也可以试着相信一点。」</p><p>格瑞对自己冒出的这个念头有些吃惊，却没有急着否定。</p><p><strong>8</strong></p><p>平平无奇的三天就这样过去。丹尼尔在最后一天终于探头，向参赛者们宣布了一项通知，内容相当简洁，就是提醒大家要准时到大厅集合，然后说完就马上闪人。速度之快让凯莉都不禁怀疑这通知是否确实传达过。</p><p>她转过身，恰好碰见在她身后的格瑞。回想起昨天早上的对话，神情登时有些不自在。</p><p>“怎么，都结束了，还不走吗？”</p><p>“看来大家已经按他们的计划，很好地忘记了那些事实。因为比赛日程紧，所以加强了干预力度吗？这一步算得不错。”格瑞仿佛在喃喃自语，又仿佛是在将这段话刻意说给她听。</p><p>「怪不得这么快溜走，连提问的机会都没有，不愧是你大赛官方。」</p><p>“起码从本质上看，他们的目的，和我们是一样的。只要达成了理想结局，那过去的过程又有什么所谓呢？”</p><p>“过去的过程……”格瑞回过神来，突然举起了手中的烈斩，径直指向了凯莉。</p><p>“喂喂，你要干嘛啊你，我没说错什么吧不是这样的吗我只是归纳了最后的中心思想别随随便便就指着人啊喂……”凯莉真实没想到格瑞会整这出，一时间竟语无伦次起来，全无往常那个镇定冷静的魔女形象。但这也仅仅持续了几秒，她很快就恢复了正常状态，暗地里在后方唤出了星镖。</p><p>「果然不能轻易相信他！」</p><p>“你都说了不论过去的过程如何，达到理想结果就好。那我如果想知道石板的事情，这种方式也适用吧？”</p><p>「怎么偏偏要在这时候提这个？」凯莉被逼得快要炸毛。正当她笃定那人来意不善此次恶战在所难免时，青绿色在她眼前一闪而过，她条件反射地缩了缩脖子，发现结果竟是他收回了大刀。</p><p>“当你默认。”没等凯莉作出回应，格瑞便迈出脚步准备离去。而凯莉好不容易才从混乱中理出一点头绪，急忙叫住他：“等等！你刚才，到底怎么回事？”</p><p>“前天在我病房里的回礼。”</p><p>他对她丢下这么一句话就快步走开。尽管动作很迅速，可凯莉还是能瞥见他嘴角微微上扬的表情。</p><p>“你这块木头，以后真的绝对不会找到女朋友的！”</p><p>凯莉再也忍不住，冲那个已经走远的背影大喊。</p><p><strong>8.5</strong>（番外）</p><p>第二场比赛的日子终于来临。在资格赛的厮杀混战中脱颖而出的百名参赛者，如今又重新聚集在这座大厅里。</p><p>只不过他们都十分清楚，情况已和三个月前大不相同。骤减的人数，松散的人群就是最具体的证明。因此，“人人自危”这个词立即被他们落实起来。往常轻松闲适的气氛早已烟消云散，眼下取而代之的，是一副副不苛言笑的严肃面孔。即使是平时喜欢玩闹的雷德和佩利等人，也没敢在这样的环境下轻举妄动。</p><p>大厅被这种凝重的死寂笼罩着，仿佛在等待什么严酷的最终审判。</p><p>突然从西北处传来一声惊叫，打破了这持久的寂静，引着众人纷纷往那边看，但也没有发生什么大事，只是某个号称“星月魔女”的家伙被另外一位红发眼镜少年拼命拽着，对着另一个有名的参赛者——号称“所见皆可斩”的大赛第二各种张牙舞爪干瞪眼而已。</p><p>是的，发出那声惊叫的不是别人，正是她凯莉。</p><p>其实本来也没什么，或者说根本就不必发生。他们小队和其他小队一样，就在原地杵着等待丹尼尔大人宣布下一项比赛的内容。可凯莉经过昨天再次的思来想去，还是发现了一个疑点。</p><p>「格瑞那时候是怎么召唤紫堂现身的呢？明明刚醒没多久，就算提前通知，紫堂也不可能这么快就抵达碰头地点啊？」</p><p>她将自己的疑问倾诉给紫堂幻，后者反而向她抛去了一个更大的问号：“我在到达的一小时前，就收到格瑞传来的信息和地图了啊？”</p><p>“也多亏了格瑞的提前，不然那地方绕来绕去的，还真不好找……”凯莉没心思再听紫堂幻的继续下去的有感而发。因为她心里的疑问，终于都得出了一个统一而确定的答案——那天的格瑞，早就醒了！</p><p>她实在不愿意过去问，但又不得不去了解个清楚。不然当天自己在他病房里各种自说自话胡言乱语的把柄有没有被人捏在手里还不知道呢。她无奈地朝隔壁白发少年站立的位置靠近，却还是留存了一些希冀。</p><p>“我早就醒了。”</p><p>平平淡淡的五个字，瞬间将少女的幻想击得粉碎。</p><p>“刚给紫堂讲解完你就进来了，想知道你要做些什么，于是就干脆顺其自然了。”</p><p>又精准地插上一刀。</p><p>“那你……”</p><p>“都听见了。但是有一点我否认。我睡着的时候可能会笑，但绝不会流口水。”</p><p>“什，什么？”</p><p>“还有不少语录，我认为都挺经典的。或许你说过就忘了，没关系，大部分我都还记得住。”</p><p>“谁要你记住了啦！”此时此刻，凯莉真正恨透了当时那个口不择言毫无防备的自己，只想让格瑞赶快把嘴闭上。</p><p>不料格瑞仍然颇有兴致，还成功引燃了最后一根导火线。</p><p>“以后就和石板的事在一起算吧。”</p><p>“可恶！”终究是忍不住无处安放的怒火了。“我不管啦格瑞”之类的喊声开始从少女口中爆发。一旁不明就里的紫堂幻见势不妙，赶紧过来死死拉住凯莉，辅以各种好言相劝。结果就造成了众位参赛者所目击的场面。</p><p>当事人格瑞肩上扛着自己的发小，继续安静地站着，自动屏蔽掉对面少女传递过来的怒气，更加肯定了之前产生的那个想法。</p><p>「这个魔女队友，的确可以相信一会。」</p>]]></content>
    
    
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>【瑞凯】决战之前</title>
    <link href="/2023/02/27/decisive/"/>
    <url>/2023/02/27/decisive/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>&#x2F;原作向无脑短打，心血来潮之作</p><p>&#x2F;背景是大赛的决战阶段</p><p>&#x2F;黑金出没注意</p><hr><p>当巨大的黑色箭头向这边直冲过来时，凯莉没有躲开。</p><p>从星月刃被击碎的那一刻起，她便料到了自己的命运。</p><p>啊啦，星月魔女的名号总算要折在这里了么？</p><p>然而却迟迟感觉不到身体被洞穿的疼痛。</p><p>凯莉睁开眼。</p><p>无数把绿色巨刃正逐一将那些黑色箭头劈开。</p><p> “还不快跑。”眼前的少年背对着她，正操纵着烈斩抵御越来越猛烈的攻击，语气却仍是惯常的不近人情。</p><p> “都最后关头了还在装高冷，真没意思啊格瑞。”</p><p> “有说闲话的工夫不如快溜。”</p><p>“不不不，我可不能走。这可是终极大战，我也先得把好戏看完啊。”</p><p>“……我们只有你了。”</p><p>少年丢下这样一句，便径直一跃而起，和刀刃向箭头的核心那方冲去。</p><p>只有你能把这里的秘密带走。</p><p>不要管我。</p><p>“什么嘛，连话都说不完整，没头没脑的。想来一出英雄救美吗？恶心帅的本性暴露了哦，格瑞。”</p><p>凯莉拾起地上星月刃的残骸。</p><p>“老骨头，烈斩了解一下？”</p>]]></content>
    
    
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>【瑞凯】We will know where to go</title>
    <link href="/2023/02/27/where-to-go/"/>
    <url>/2023/02/27/where-to-go/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>&#x2F;《We wish a Happy new year》的续篇</p><p>&#x2F;背景设定为前篇的一年后</p><p>&#x2F;小学生文笔，OOC有</p><p>&#x2F;私设艾比与凯莉同龄</p><hr><p><strong>1</strong></p><p>“先生，请问您需要什么饮料呢？”</p><p>温和的女声在耳边响起，格瑞迷迷糊糊地睁开眼睛，目光正好捕捉到一盒苹果汁从自已眼前飘过去。紧接着另一只攥着钱的手也从那边伸了过来。</p><p>“好的，谢谢。”一笔小额交易快速完成。空姐刚准备向下一个顾客推销，却被格瑞叫住了：“等等。”</p><p>空姐转过身来，连问题都还没出口，一只手就倏地拿走了推车上的什么东西。</p><p>“我要那盒牛奶。”格瑞已经把钱递过去了。</p><p>「它看起来有点眼熟。」</p><p><strong>2</strong></p><p>“最近过得怎么样啊，魔女小姐？”艾比一边挽着凯莉，一边大口吮吸着刚从她那坑来的苦瓜奶茶。</p><p>“还能怎么样，也就将就着过呗。不过我打算什么时候把那老板炒了，换份工作。那个公司实在太渣了。”凯莉咬着棒棒糖，絮絮叨叨地开始向艾比数落起那家公司的不是。内部贪腐啦，同事不和啦，领导潜规则啦……就这样过去了十分钟，凯莉还没有停下来的意思。艾比开始意识到自己挑起了一个不太恰当的话题，她干脆直接打断了凯莉：</p><p>“那你打算去哪里呢？”</p><p>“我？我啊，可能要离开这里了吧。”凯莉被打断后没有像以往那样不满，反而爽快地给出了一个答案。</p><p>“为什么？”艾比有些惊讶。</p><p>“因为……”凯莉低下头，犹豫了几秒，便又换上了往日那副狡黠的笑容，“本小姐可是魔女啊，书里的魔女不都是要骑着扫帚周游世界的嘛！我也不能一直困在一个地方！”</p><p>「……你的中二病没救了。」</p><p><strong>3</strong></p><p>格瑞正盯着那盒牛奶出神。</p><p>“Origin。”</p><p>这是这盒牛奶的品牌名，也是四年前那个晚上凯莉给他泡的牛奶的品牌名。</p><p>不过没过多久“Origin”就宣布停产了，直到今年被另一家企业收购后才又恢复了生产。</p><p>「但是那个泡牛奶的人不会再回来了。」</p><p>“先生，您知道这个地方怎么走吗？”</p><p>今天怎么这么多人叫他先生。格瑞抬起头，一个戴着护目镜的黑发男孩正举着张快递单看着自己。格瑞定睛一看，他指的是“寄件人地址”这一栏。</p><p>“……”</p><p>“好吧，谢谢。”男孩挠挠头，一脸懊丧地叹了口气，转身欲走，格瑞却叫住了他。</p><p>“我可以跟你一起找。”</p><p>“啊？”那男孩有些懵，但随即眼神变得警觉起来。</p><p>「一个陌生人突然要帮我找路？他想……干什么？」</p><p>格瑞看出了男孩表现出的不信任，于是向他解释：“你去的地方和我要去的地方很近，都需要先坐305路公交才能到。”</p><p>“那你刚刚还说……”男孩仍是一脸的怀疑。</p><p>“我去的地方下车还需要步行，你去的那个地方应该也是这样吧，我不认识这里的小路，只能指个大概的方向给你了。”格瑞说完起身，向公园对面的公交站走去。</p><p>“好、好吧……”男孩半信半疑地跟了上去。</p><p><strong>4</strong></p><p>两个人沉默着走了一会。</p><p>正当凯莉无聊地数着行人道上的红色砖块时，艾比突然就来了这么一句：</p><p>“你和格瑞现在还有联系吗？”</p><p>「格瑞？」</p><p>凯莉愣了几秒，便数错了数。</p><p>“干嘛突然问起他？没有，怎么了？”</p><p>“凯莉……”艾比一副欲言又止的样子，但还是说了下去，“其实我一直都觉得你对他……还是有感情的。”</p><p>“什么啊，你哪里看出来我对这家伙余情未了了？那都八百年前的事了，我早就放下了好吧？”凯莉故作淡定地说出了这番话，可脸上的神色仍有些不自然。</p><p>“唉……你真是。明明还这么在意他……纠结什么呢，直白一点好吧。听金说他还没有女票，你还有机会啊！”</p><p>“……”</p><p>「但是，他就会这么大方地接受我吗？一开始就是我贸然离开的啊。」</p><p>“等等啊，我先接个电话……”艾比撂下这样一句<br>便急匆匆地走到一边。凯莉像是没听见一样站在原地发怔。</p><p>「我想起了什么呢？」</p><p>“凯莉，凯莉……”艾比的声音将她拉回现实，凯莉回过神来看到的，是艾比焦急万分的神色。</p><p>“我弟是今天的飞机！那个呆瓜骑士打电话过来说他记错了时间！怎么办，我弟第一次来这里，他不认路，刚才呆瓜打他电话又关机了……”艾比颤抖得连声音都变了调。</p><p>“你先别急啊，”凯莉赶紧抚慰她，“安迷修应该已经赶去机场了，而且你弟也这么大了，也会向警察或者路人求助，不会丢了的。”</p><p>“可我就是怕有些居心不良的人把他拐了，比如去传销组织那些地方。网上不是很多这样的事吗，大学生误入什么的！”</p><p>她的想象力也太丰富了点。凯莉无奈地叹了口气，拉起艾比：“好啦，为了防止你弟落入歹人手中，被他们百般摧残，我们也去找找他吧。”</p><p>“嗯嗯！”</p><p><strong>5</strong></p><p>通过一番对话，格瑞得知这个男孩名叫埃米，是来这里上学的大学生，即将要和他的老姐暂住在一起。然而由于手机和电宝没电，联系不上老姐又看不了地图，好不容易才翻出一张年代久远的快递单，在大街上找人挨个问路。</p><p>「埃米这个名字，好像有点耳熟。」</p><p>格瑞有些困了，他感觉自己还没从中国和德国六个小时的时差中倒回来。于是他闭上眼睛准备小憩一会。但旁边那个自从上车后就对一切事物感到好奇的男生并不打算就这样度过城内游的时光。</p><p>“对了格瑞先生，你的职业是什么？”埃米在发表了一通对共享单车的赞扬后突然转回头来问他。</p><p>“自由摄影师。”</p><p>“听上去是一份很不错的工作啊，就是拿着相机到处拍吗？”</p><p>“……”</p><p>要怎么跟一个初涉社会的小青年严肃地科普自己的工作呢？埃米的话正是大多数人对这个职业的误解，不过格瑞现在没什么精力去纠正它，他认为目前的头等大事便是睡觉。</p><p>“差不多就是那样吧。”</p><p>“那你当时为什么会选择这个职业呢？”</p><p>「为什么？」</p><p>「是在她走了之后才做出了这样的决定吧。」</p><p>「不想再被那些体制化的，程序化的东西束缚了，想像她一样把可以抛弃的都抛弃掉，去追寻自己想要的东西。」</p><p>「而且，选择这样的职业，找到她的概率也会大一些吗？」</p><p>格瑞轻声吐出了两个字，是一句多数人都会做出的乏善可陈的回答：</p><p>“兴趣。”</p><p>然后就睡过去了。</p><p>“等等别睡让我借你手机给老姐打个电话啊！”</p><p><strong>6</strong></p><p>“原来他跟一个认识路的人坐公交车回家了。”艾比按断电话，稍稍松了口气。</p><p>“跟别人回去了？那你让安迷修回来，我们回你家接他就好了啊。”凯莉也放下心来，不知从哪里又摸出了一根棒棒糖咬着。</p><p>“不，万一那人居心不良怎么办？如果他是假装骗取我弟的信任，然后把他带到穷乡僻壤这样的地方去的话……不行，我们要快点回去救我弟！”艾比又变得神经兮兮起来，她一把扯过凯莉的手臂，飞也似地往家的方向赶。</p><p>「小姐你的妄想才应该快点停止啊……」</p><p>“你放心吧，他们坐的是公交，哪里有人会在这种公共场所拐人的？而且那个人还主动送你弟回来，可能他也是你家那一带的人，说不定你还认识他呢。”凯莉刻意放慢了脚步。</p><p>“好像也对……那我让呆瓜先回去，我们慢慢来吧。不急！”艾比高兴了些，然后拨通了安迷修的电话。</p><p>「小姐你变脸的速度也太快了点吧！」</p><p>两个人就这样不疾不徐地往艾比家里走去。</p><p><strong>7</strong></p><p>“我们到站了。”</p><p>格瑞摇醒埃米，这叽叽喳喳的小子后来睡得比自己还死，还说了几句梦话。而本来就打定主意睡觉的自己睡得却不怎么样。</p><p>“哈啊——”埃米伸了个懒腰，背上背包，跟在格瑞后面下了车。</p><p>格瑞拿过埃米那张皱巴巴的快递单，又对比了一下导航地图，最终确定了他老姐家的位置：“往右边走200米，之后再右转的第二个小区，应该就是你姐姐家。”</p><p>“那格瑞先生，你接下来要去哪呢？”埃米接过快递单，叫住了刚刚迈开脚步的格瑞。</p><p>“我去附近的一家杂志社。”</p><p>「我也不知道该去哪里。」</p><p>“诶，埃米你这小子，居然还能自己找过来，不错啊！”</p><p>熟悉而遥远的声音从身后传来，格瑞在听到的那一瞬间就怔在了原地。</p><p>“好久不见啊，埃米，你怎么还是这么矮呢？”</p><p>「埃米……好像是艾比的弟弟来着。」</p><p>“啊啦，这就生气了？艾比快帮我挡住他！”</p><p>「大学的时候她和艾比是最亲密的死党。」</p><p>“哼，怎么连你也不帮我……诶诶，安迷修！快停车啊！快来管管你家媳妇——你们两个，竟然一起打本小姐……”</p><p>「那个时候艾比和安迷修就已经在一起了来着。而她一直锲而不舍地向自己表白。」</p><p>格瑞深吸一口气，转身，正好对上凯莉近在咫尺的脸。</p><p>凯莉被那两姐弟推推搡搡，不知怎么就往格瑞站着的地方蹭了过去，等她看清楚那人的面容时，那句客套的“不好意思”瞬间卡在喉咙里。</p><p>她下意识地挪开一大步。</p><p>而格瑞保持在原地不动。</p><p>身后的艾比和埃米也停止了打闹，看着这两人。</p><p>一时间空气安静了几秒。</p><p>凯莉调整呼吸，使自己冷静下来。她再次露出了和以往无异的、狡黠的微笑：“好巧啊，格瑞。你怎么在这？是要去哪吗？”</p><p>「他要去哪里？」</p><p>「我吗？」</p><p>“我要去的地方，就是这里。”</p>]]></content>
    
    
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>【瑞凯】 We wish a happy new year</title>
    <link href="/2023/02/23/happy-new-year/"/>
    <url>/2023/02/23/happy-new-year/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>&#x2F;短篇现设</p><p>&#x2F;小学生文笔，ooc预警</p><hr><p><strong>1</strong></p><p>报站的显示灯闪了三次，凯莉数了一下。离终点站还有漫长的一段路。她实在太无聊，不得不开了机。</p><p>果然如她所料，自己身上并没有出现电视剧里演的那种分手后男主打了几百个未接电话过来的桥段。</p><p>「即使这样，你还是忙到不会看上一眼信息呢。」</p><p>「不过这种事，你晚一点知道也不错。毕竟还有几小时就要跨年了。」</p><p>凯莉将心里最后的那点期待丢掉，点开聊天界面右上方的头像，按下“清空聊天记录——确认”，没有丝毫犹豫。</p><p>「结束了。」</p><p><strong>2</strong></p><p>格瑞看到凯莉发来的那五个字时，他刚下班，正准备去取提前定做的蛋糕。</p><p>他觉得自己可以回复些什么。按照两人以前看过的电视剧的套路来看，他大可以说些挽留的话“别走凯莉我错了你留下来吧”或者大度的话“这样也好放手也是成全”。</p><p>然而他盯了几秒屏幕后，只是将手机锁屏，接着放进兜里。</p><p>他决定按原计划去拿蛋糕。</p><p><strong>3</strong></p><p>出了地铁站，凯莉被冷风吹得有些发抖。她戴上帽子，裹紧了身上那件风衣。</p><p>飞机是明天早上的，今晚还得先去酒店住着。好在酒店已经不远了，地图显示离这里仅有一百多米的距离。</p><p>凯莉抬眼，四周的高楼大厦一片灯火璀璨，广告屏上纷纷打出诸如“预祝全市人民狗年快乐”这样的话语。她发现自己正站在中心广场边上，熙熙攘攘的人群从她身边掠过。打情骂俏的情侣和互挽手臂的闺蜜，勾肩搭背的死党和有说有笑的家人，脸上都是一类表情。这种表情正是现在的凯莉可望不可即的。</p><p>「真令人不舒服。只有我自己这么冷清。」</p><p>凯莉不自觉地苦笑。</p><p>「算了算了，魔女小姐自由惯了，更喜欢一个人呢。她才不稀罕身边有没有人陪着。」</p><p>凯莉捋捋刘海，继续向酒店前进。</p><p>她庆幸没人注意到行李箱的滑轮划过地板时留下的“咔嗒咔嗒”的声音。</p><p><strong>4</strong></p><p>格瑞开灯，放好蛋糕，扫了一眼客厅。家居的摆设仍同以往无异，但具体细节又似乎有些微妙的不同。</p><p>他再认真观察，发现凯莉的物品都不见了，比如相片，杯子，护肤品之类的。</p><p>「看来她已经下定决心了吧。」</p><p>格瑞把家里里外外看了一遍，发现情况与客厅如出一辙。所有有关凯莉的物品都消失了。</p><p>「是想用这种方式抹去生活过的痕迹吗？」</p><p>格瑞回到客厅，看看桌上的电子钟，显示着“11：50”，外面已经提前放起了庆祝的烟花。</p><p>他突然想起去年也是一样，自己差不多这个时候才回来。那时客厅灯没亮，他以为凯莉睡了，轻手轻脚地进来，却发现凯莉举着手机照明，在厨房里泡牛奶，还在自言自语：“格瑞那块木头真的好慢呐不是在路上堵车了吧说好要陪我跨年的唉干嘛偏偏今天加班呢……”</p><p>格瑞听着她的絮叨，倚在门边站着，直到凯莉转身。</p><p>“格瑞你回来了？”凯莉面色有些尴尬，她感觉自己的数落可能都被男友听完了，想着要解释几句：“刚才那些话我……诶？”</p><p>格瑞的吻让她有些措手不及，不过随后她渐渐开始热烈地迎合他。格瑞放开她的时候，她还有点不舍。</p><p>但下一秒格瑞又凑近了她，凯莉闭上眼睛，有些预感到接下来会发生什么了。她的呼吸急促起来。</p><p>“把灯关掉，凯莉。”</p><p><strong>5</strong></p><p>“啪！”<br>巨大的烟花无比绚烂地散开，落下，又继续升空。凯莉不让自己再回想下去，于是她静静观望着这场烟花。底下的人群仍在欢呼，没有散去的意思。跨年的倒计时刚刚结束，微博和朋友圈已经彻底沦陷在一片“新年快乐”“你好2018”等字样之中。</p><p>只有格瑞那头没有半点声响。</p><p>「还真是块木头啊。」</p><p>凯莉思考了一会，打上几行字，匆匆按下回车键，然后取出手机卡，扔进了垃圾桶。</p><p>「睡觉吧，凯莉。明早还要赶飞机呢。」</p><p><strong>6</strong></p><p>“‘Happy new year，Mr.Crack.’”</p><p>格瑞看着刚刚收到的信息，他想自己似乎可以回句“Thanks”过去，但在输入对话框后又删掉了。</p><p>「她已经不稀罕这句“谢谢”了吧。」</p><p>格瑞放下手机，将视线转移到那盒蛋糕上。</p><p>「她喜欢甜食。」</p><p>「她看到一定会先感叹一句“格瑞你这木头竟然会想起来买蛋糕今天你怕不是被嘉德罗斯怼傻了吧”然后切下一小块塞进嘴里赞叹几句顺手给他脸上抹点奶油再笑吟吟圈住他的臂弯。」</p><p>沉浸在这种想象中没有意义。格瑞吸吸鼻子，拿起蛋糕出门。</p><p>他的终点是楼下的垃圾站。</p><p><strong>7</strong></p><p>凯莉醒来的时候，广播正在提醒离降落还有十五分钟。</p><p>她下意识想摸手机打电话给艾比，想起这是在飞机上，便打消了这个念头。</p><p>而且她也没卡了。</p><p>「艾比……应该不会迟到吧，毕竟有那位骑士在旁边。」</p><p>凯莉转而将视线投向窗外的风景。她透过玻璃窗向下望去，此时正是傍晚，渐起的灯火和天空正在消散的晚霞让眼前的场景有些迷离和眩目。凯莉揉揉眼睛，她认出来飞机正在经过这座城市的地标建筑，那幢建筑旁矗立着一块巨大的霓虹牌，上面的英文流光溢彩，似乎还在跳动。</p><p>“We wish a happy new year.”</p><p>凯莉轻声念出了这句话。</p><p>「Yes,I wish you would have a happy new year.」</p>]]></content>
    
    
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>Hello World</title>
    <link href="/2023/02/21/hello-world/"/>
    <url>/2023/02/21/hello-world/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>Welcome to <a href="https://hexo.io/">Hexo</a>! This is your very first post. Check <a href="https://hexo.io/docs/">documentation</a> for more info. If you get any problems when using Hexo, you can find the answer in <a href="https://hexo.io/docs/troubleshooting.html">troubleshooting</a> or you can ask me on <a href="https://github.com/hexojs/hexo/issues">GitHub</a>.</p><h2 id="Quick-Start"><a href="#Quick-Start" class="headerlink" title="Quick Start"></a>Quick Start</h2><h3 id="Create-a-new-post"><a href="#Create-a-new-post" class="headerlink" title="Create a new post"></a>Create a new post</h3><figure class="highlight bash"><table><tr><td class="gutter"><pre><span class="line">1</span><br></pre></td><td class="code"><pre><code class="hljs bash">$ hexo new <span class="hljs-string">&quot;My New Post&quot;</span><br></code></pre></td></tr></table></figure><p>More info: <a href="https://hexo.io/docs/writing.html">Writing</a></p><h3 id="Run-server"><a href="#Run-server" class="headerlink" title="Run server"></a>Run server</h3><figure class="highlight bash"><table><tr><td class="gutter"><pre><span class="line">1</span><br></pre></td><td class="code"><pre><code class="hljs bash">$ hexo server<br></code></pre></td></tr></table></figure><p>More info: <a href="https://hexo.io/docs/server.html">Server</a></p><h3 id="Generate-static-files"><a href="#Generate-static-files" class="headerlink" title="Generate static files"></a>Generate static files</h3><figure class="highlight bash"><table><tr><td class="gutter"><pre><span class="line">1</span><br></pre></td><td class="code"><pre><code class="hljs bash">$ hexo generate<br></code></pre></td></tr></table></figure><p>More info: <a href="https://hexo.io/docs/generating.html">Generating</a></p><h3 id="Deploy-to-remote-sites"><a href="#Deploy-to-remote-sites" class="headerlink" title="Deploy to remote sites"></a>Deploy to remote sites</h3><figure class="highlight bash"><table><tr><td class="gutter"><pre><span class="line">1</span><br></pre></td><td class="code"><pre><code class="hljs bash">$ hexo deploy<br></code></pre></td></tr></table></figure><p>More info: <a href="https://hexo.io/docs/one-command-deployment.html">Deployment</a></p>]]></content>
    
    
    
  </entry>
  
  
  
  
</search>
